【爭最佳外語片】《哪吒》代表強國出戰奧斯卡 93地電影爭最後10強

第92屆奧斯卡頒獎禮將於明年2月舉行，奧斯卡金像獎主辦單位、美國電影藝術與科學學院（AMPAS）今日正式公佈有份角逐最佳外語片的海外作品名單，今屆共有93個國家、地區之電影合資格爭獎，日本動畫大師新海誠力作《天氣之子》代表日本出戰，與韓國名導奉俊昊執導、宋康昊主演的韓片《上流寄生族》同屬名單之列。
台灣則有徐譽庭、許智彥執導的《誰先愛上他的》，由邱澤夥拍金馬影后謝盈萱合作，而香港代表是邱禮濤執導、劉德華及古天樂主演的《掃毒2天地對決》。至於勁收逾48億人民幣的大陸動畫《哪吒之魔童降世》，就成為13億人的希望。泰國方面，今年4月在港上映的《飛人類之吻》成功出線有望衝奧。
奧斯卡大會將於12月16日揭曉最後10強，明年1月中正式公佈各提名名單，2月9日舉行頒獎禮。

隻哪吒個樣好撚中国

又樣衰 又周圍屙尿

好撚醜

即刻諗起珊姐

派邊套都係咁
亞洲區係靠寄生上流爭獎嘅遮
天氣之子或者都有機

掃毒2呢d咁普通既警匪片都可以入圍 好野

核突支那style

個賤樣同支那人無分別
你牆內打飛機咪算, 拎出國際比人笑

掃毒1就正

係爭入圍權 代表香港參選啫